[
    {
        "question": "Quel physicien est connu pour sa théorie de la relativité restreinte et générale ?",
        "answers": ["Isaac Newton", "Albert Einstein", "Niels Bohr", "Max Planck"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quel est le métal le plus précieux sur Terre, surpassant l'or en valeur ?",
        "answers": ["Platine", "Rhodium", "Argent", "Iridium"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quel est le nom scientifique du phénomène lumineux des aurores boréales ?",
        "answers": ["Effet Doppler", "Radiation Cherenkov", "Aurora Polaris", "Effet Raman"],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Quel est le chiffre romain pour le nombre 1000 ?",
        "answers": ["D", "M", "L", "C"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "En quelle année l'Empire romain d'Occident est-il tombé ?",
        "answers": ["323", "476", "527", "843"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quel artiste a peint 'Guernica' pour dénoncer les horreurs de la guerre ?",
        "answers": ["Salvador Dalí", "Pablo Picasso", "Joan Miró", "Francisco Goya"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quelle civilisation est responsable de la construction de Machu Picchu ?",
        "answers": ["Aztèques", "Incas", "Mayas", "Olmèques"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quel est le plus grand satellite naturel de Saturne ?",
        "answers": ["Europe", "Io", "Ganymède", "Titan"],
        "correctAnswer": 3
    },
    {
        "question": "Quel est l'élément chimique avec le numéro atomique 79 ?",
        "answers": ["Platine", "Or", "Argent", "Mercure"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Qui est l'auteur du poème épique 'La Divine Comédie' ?",
        "answers": ["Dante Alighieri", "Geoffrey Chaucer", "John Milton", "Homer"],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "question": "Quelle planète est souvent appelée l'étoile du matin ou du soir ?",
        "answers": ["Mars", "Vénus", "Jupiter", "Mercure"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quel philosophe grec est l'auteur de 'La République' ?",
        "answers": ["Socrate", "Platon", "Aristote", "Épicure"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Dans quelle ville italienne trouve-t-on la célèbre sculpture de David par Michel-Ange ?",
        "answers": ["Rome", "Florence", "Venise", "Naples"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quel explorateur a été le premier à atteindre le pôle Sud en 1911 ?",
        "answers": ["Robert Scott", "Roald Amundsen", "Ernest Shackleton", "James Cook"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Dans quelle ville se trouve le célèbre 'Cristo Redentor' au Brésil ?",
        "answers": ["Brasilia", "Rio de Janeiro", "Salvador", "São Paulo"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quelle est la science qui étudie les champignons ?",
        "answers": ["Botanique", "Zoologie", "Mycologie", "Virologie"],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Qui a écrit le roman 'Crime et Châtiment' ?",
        "answers": ["Léon Tolstoï", "Fiodor Dostoïevski", "Anton Tchekhov", "Vladimir Nabokov"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quel élément chimique est représenté par le symbole 'K' ?",
        "answers": ["Krypton", "Potassium", "Calcium", "Kadmium"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quel est le plus grand satellite naturel du système solaire ?",
        "answers": ["La Lune", "Ganymède", "Titan", "Io"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quelle est la valeur de l'accélération due à la gravité sur Terre ?",
        "answers": ["9,8 m/s²", "7,5 m/s²", "10,2 m/s²", "8,6 m/s²"],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "question": "Quel musicien est surnommé le 'Roi de la pop' ?",
        "answers": ["Elvis Presley", "Michael Jackson", "Prince", "Freddie Mercury"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quel océan borde l'Antarctique ?",
        "answers": ["Pacifique", "Arctique", "Atlantique", "Océan Austral"],
        "correctAnswer": 3
    },
    {
        "question": "Qui a inventé l'alphabet cyrillique ?",
        "answers": ["Saint Clément", "Saint Méthode", "Saint Cyrille", "Saint Vladimir"],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Quel philosophe a écrit 'Le Prince' ?",
        "answers": ["John Locke", "Platon", "Aristote", "Machiavel"],
        "correctAnswer": 3
    },
    {
        "question": "Quel est le tissu le plus léger dans le corps humain ?",
        "answers": ["Tissu musculaire", "Tissu nerveux", "Tissu épithélial", "Tissu conjonctif"],
        "correctAnswer": 3
    },
    {
        "question": "Dans quelle mer se trouve l'île de Malte ?",
        "answers": ["Mer Noire", "Mer Égée", "Mer Méditerranée", "Mer Caspienne"],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Quelle est la couleur de la boîte noire d’un avion ?",
        "answers": ["Noir", "Orange", "Bleu", "Rouge"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Dans quel pays trouve-t-on le plus grand nombre de pyramides ?",
        "answers": ["Égypte", "Mexique", "Soudan", "Pérou"],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Quel scientifique a formulé la première loi de la thermodynamique ?",
        "answers": ["Sadi Carnot", "Isaac Newton", "Nicolas Léonard Sadi Carnot", "James Joule"],
        "correctAnswer": 3
    },
    {
        "question": "Quelle est la distance de la Terre à la Lune ?",
        "answers": ["384 400 km", "150 000 km", "500 000 km", "800 000 km"],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "question": "Quel est le capital de la France ?",
        "answers": ["Berlin", "Madrid", "Paris", "Rome"],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Quel est le plus grand océan du monde ?",
        "answers": ["Atlantique", "Indien", "Arctique", "Pacifique"],
        "correctAnswer": 3
    },
    {
        "question": "Qui a écrit 'Les Misérables' ?",
        "answers": ["Victor Hugo", "Gustave Flaubert", "Émile Zola", "Marcel Proust"],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "question": "Quel est l'élément chimique dont le symbole est 'O' ?",
        "answers": ["Or", "Oxygène", "Argon", "Hydrogène"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quelle planète est connue comme la planète rouge ?",
        "answers": ["Terre", "Mars", "Jupiter", "Vénus"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quel est le plus haut sommet du monde ?",
        "answers": ["K2", "Kangchenjunga", "Mont Everest", "Mont Kilimandjaro"],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Qui a peint la Mona Lisa ?",
        "answers": ["Pablo Picasso", "Leonard de Vinci", "Vincent van Gogh", "Claude Monet"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Dans quelle ville se trouve le célèbre opéra 'La Scala' ?",
        "answers": ["Milan", "Rome", "Vienne", "Paris"],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "question": "Quel élément est nécessaire à la photosynthèse ?",
        "answers": ["Oxygène", "Azote", "Carbone", "Hydrogène"],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Quelle est la plus grande île du monde ?",
        "answers": ["Nouvelle-Guinée", "Groenland", "Borneo", "Madagascar"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quel est le principal gaz à effet de serre ?",
        "answers": ["Dioxyde de carbone", "Méthane", "Protoxyde d'azote", "Ozone"],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "question": "Quel fruit est connu comme le 'roi des fruits' ?",
        "answers": ["Mangue", "Durian", "Ramboutan", "Litchi"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quelle est la langue la plus parlée au monde ?",
        "answers": ["Espagnol", "Mandarin", "Anglais", "Arabe"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quel animal est connu comme le 'roi de la jungle' ?",
        "answers": ["Tigre", "Lion", "Éléphant", "Gorille"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Qui a découvert l'Amérique en 1492 ?",
        "answers": ["Ferdinand Magellan", "Christopher Columbus", "Vasco de Gama", "Hernán Cortés"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quel est le plus grand pays du monde ?",
        "answers": ["États-Unis", "Chine", "Canada", "Russie"],
        "correctAnswer": 3
    },
    {
        "question": "Quelle est la capitale du Canada ?",
        "answers": ["Toronto", "Ottawa", "Vancouver", "Montréal"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quel est le plus grand continent du monde ?",
        "answers": ["Europe", "Afrique", "Asie", "Amérique du Nord"],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Qui a écrit 'Roméo et Juliette' ?",
        "answers": ["Charles Dickens", "William Shakespeare", "George Orwell", "Jane Austen"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quel est le principal minerai de fer ?",
        "answers": ["Hématite", "Magnétite", "Limonite", "Bauxite"],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "question": "Quel est le gaz principal qui compose l'atmosphère terrestre ?",
        "answers": ["Dioxyde de carbone", "Azote", "Oxygène", "Hélium"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quelle est la principale source d'énergie renouvelable ?",
        "answers": ["Énergie solaire", "Énergie éolienne", "Énergie géothermique", "Énergie hydraulique"],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "question": "Quel est le point le plus bas de la Terre ?",
        "answers": ["Mer Morte", "Fossé des Mariannes", "Désert du Sahara", "Rift africain"],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "question": "Quel est l'instrument de mesure de la pression atmosphérique ?",
        "answers": ["Thermomètre", "Baromètre", "Anémomètre", "Hygromètre"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quel est le plus grand désert du monde ?",
        "answers": ["Désert de Gobi", "Désert de Sahara", "Désert d'Atacama", "Désert de Kalahari"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quelle est la plus grande cascade du monde ?",
        "answers": ["Chutes du Niagara", "Chutes Angel", "Chutes Victoria", "Chutes du Rhin"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quel est le principal organe de la respiration ?",
        "answers": ["Cœur", "Foie", "Poumons", "Estomac"],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Quel est le nom de la galaxie dans laquelle se trouve la Terre ?",
        "answers": ["Galaxie d'Andromède", "Voie lactée", "Galaxie du Sombrero", "Galaxie du Tournesol"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quel est l'animal le plus rapide du monde ?",
        "answers": ["Guépard", "Faucon pèlerin", "Baleine", "Hirondelle"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quel pays est célèbre pour ses kangourous ?",
        "answers": ["Australie", "Nouvelle-Zélande", "Canada", "Brésil"],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "question": "Quel est le principal composant du verre ?",
        "answers": ["Calcaire", "Sable", "Argile", "Ciment"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quelle est la plus petite unité de vie ?",
        "answers": ["Organe", "Tissu", "Cellule", "Système"],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Quelle est la principale cause de l'effet de serre ?",
        "answers": ["Dioxyde de carbone", "Méthane", "Oxygène", "Azote"],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "question": "Quel est le plus grand animal terrestre ?",
        "answers": ["Éléphant d'Afrique", "Baleine bleue", "Girafe", "Rhinocéros"],
        "correctAnswer": 0
    }
]
